今日去左轉澳門,男人老狗喊左出黎

D澳門小學雞係講廣東話

不嬲佢地係講廣東話

你冇去啲淪陷區je

睇去邊 試下去北區d學校 嚇撚死你

我澳門人，係皇朝區返工成日聽到啲小學雞講蝗語喎

教業

用咗
而且已經用完
而家澳門人士 在澳門出世的比例低過50%
反而大陸出世高過一半
（相比之下香港本地出世佔75%以上）

唔洗找

澳門人大多數用WeChat作為主要溝通工具，自己諗

之前去親戚到住過一排，
好明顯感愛到澳門活活壓力無香港咁大，
路上既人都無咁西口西面，

但阿姨輩以上既人唔少都有鄉音，但起碼都叫識講廣東話，
本地後生仔就暫時無遇過滿口蝗語既，
但小學雞個堆就粵普夾雜，感覺上應該係同屋企人就講廣東話，對同學就講普通話

澳門同大陸有咩分別 樓又矮 成街單層巴士 周街簡體字同蝗語

澳門根本係支那地方

撤銷左澳門特區地位，影響最大唔係澳門本身，係會激起香港恐慌，畢竟而家衰極都仲有個關隔一隔。如果澳門真係拆關，我相信第二日香港人就會好似越南難民咁瘋狂出走

澳門洗乜用呢招，年年派九千，個個都支持正苦

好多小學生、中學生都講普通話，好撚難頂

利申：澳門撚

教業係

澳門都好多小學生講普通話
但一日有賭相信一日都唔會撤關
蝗化已經唔係一時三刻既事
只係靠大陸遊客所以經濟先好大家都明無得反抗

澳門有冇綜援

屌 香港新起啲公屋俾撚晒大陸人咁滯

幾年前澳門未咁支化 紅底係多蝗同埋培道都有普通話

最嚴重左一係關閘附近嗰間小學 唔知係咪叫青洲小學 兩年前因為比賽入過去一次入邊全部都係殘體字

好撚耐之前去澳門覺得好正 d遊客區都冇乜人好好行 d建築又幾有特色
早幾年去屌你老母成堆人仲要係成堆大陸人 真係不了

佢地宗教分明 耶教學校有保證

新口岸賭場區好似大陸 下面全部當鋪

搭車平食飯貴

左仔學校唔放耶教假

太多人喇 根本行都行唔撚到 d手信街直情係痴線

早排加左價

搭賭場車好過 d巴士兜到on9 收工時間班外勞又打交爭上車返關閘

耶教老師即時比教青局要求教洗腦course 佢地係曲線 至少我讀嗰間係

因為你唔係去北區
北區無論幼稚園到高中全部講普通話

你比人劏咪貴

人哋新年一早就放我年三十先放 放幾日就返學

乖 行路啦 分分鐘快過你搭的士㗎

收皮啦五毛支那狗

on9仔專食黃枝記

新口岸區 自爆了

幾夜條街都咁多人

呢期班司警勇武左 係咁拉d衝斑馬線車 以前真係行行企企

澳門仲係一街葡文 d lift中葡英三語 有幾多人識葡語

點曲法？

都多人

幾耐以前

我同學都係跌咗cardholder去報失冇左身份證跟住咁啱同一時間有人送返去差館

why not 行40mins

澳門直頭有間學校叫福建學校

賭場車未停咪搭去星際

筷子基隧道封左行人路

冇私家車行戈條

凌晨的士啦

你係國師？ff撚

澳門冇普教中？
但賭場酒店充斥住普通話

都係親中

考政府工同律師咪要 同埋大學都有逼你讀(好似係)

Yes我都試過

我只係去酒店

有不過唔多 氹仔有間喺有錢人專讀

galaxy?

咁公開試有冇得揀普通話考中文

移民去奧門

澳門咁多人識葡文係因為考政府工有少少優勢
政府工初級技術員都大把人爭住考

利申 身邊好多朋友可以用葡文對答

自學定學校有教？

不如請我

有賓賓reception

其實係年年派錢都無人支持政府

咁會唔會考dse

no chinese speaking but they will ask u for 普通話讀音 sth like this on the paper

大學有 可以自己報葡文班學野有政府6000津貼

含撚啦澳門狗

must有呢part?

學外語都有津貼 正到

識人有考 不過英文學校係考alevel或者成績好好嘅話可以直入cu

中大收得多？
但依家冇咗AL咁考咩

我上年考係好似係有1條(?) 都有問粵語嘅 呢part冇話特別考咩 咩題目都有啦

係學咩都有 可以用嚟學車又或者交大學學費

有冇請佢哋食蕉先？

賭權開放 全部本地人發左達

仲可以排EU隊

international alevel還在 總之你想考就有得考啦 唔會逼你考 澳門人通常係去cu or hku讀

公關少請大陸人

香港都係啦，屌你老母

葡國passport係英國讀公立中學唔使交學費 夠三年當你eu大學學費都係計你eu價錢

移民去澳門既多數都係廣東人，五邑，中山，東莞既特別多，緊係識廣東話啦。

今時今日, 係廣州, 佛山分分鐘講廣東話既小學生多過香港.........

澳狗嗰啲唔係單一, 係唯一產業

邊忽多?
人均收入?
免簽證邊個多啲?
你依啲垃圾澳狗真係衝出嚟柒
人唔笑,

旅遊業同酒店業咪又係因為賭業帶起戇尻仔
澳狗冇晒賭? 搵鬼去?
認清楚自己嘅問題先啦, 自暴其短

其實都唔洗溝淡佢地啦
佢地都係痴大陸嫁啦
又有錢收

我都覺呀
我地真係cheap雞黎
唔洗用錢都收我地皮

Macau gdp per capita 73,186.96 USD (2016)
Hong Kong gdp per capita 43,681.14 USD ‎(2016)
source: world bank

澳門中位數: 16K

香港中位數: 17K

柒完未啊戇尻仔?

但佢地從心底愛國愛澳

係
但係香港係睇環球因素
澳狗賭業9成靠支那
支那放小啲水? 你哋停多次水電都似啦
澳狗成日妄想可以同香港比

就業人士每月收入中位數為1.55萬港元，撇除外傭後，則為1.7萬港元
快啲驗眼啦

澳狗唔夠point 就話人罵戰
輸打贏要係澳狗精神?

你當外傭係香港嘅收入一部份?
不如計埋外國人嚟香港做嘢嘅收入啦好冇?

香港最好啦繼續打飛機啦 好到剩係識踩低人地抬高自己 話緊你呀

你有咩point?

前兩日放工係灣仔站有2個女中學生上車講普通話流利到仆街

巴打
澳門係產業單一
咁細個地方係發展唔到咩
但你咁講同話香港無左金融乜都唔係有咩分别

人?比較啲乜?
剩係識開空頭支票

btw你自己話澳狗錢多過香港喎
而家又搬龍門講人?
不如你鬥埋派錢啦? 香港真係唔夠你哋廢嘅

澳門真係做到全民小康
佢地人口少 受惠賭權開放根本家家戶戶都坐底有層五百萬以上樓
我有個手足人工萬六揸路華

其實唔計外勞本地人19000

2017年全年失業率為2.0%，按年上升0.1個百分點，本地居民失業率為2.7%，與上一年相同；總體就業人口月工作收入中位數為15,000元，維持在2016年的水平，本地就業居民為19,000元，按年增加1,000元。

好似係你啲同類挑起戰事先喎
攞數據出嚟唔夠人鬥就話人哋打飛機

其實幾羨慕佢地生活休閒 無咩壓力

bullshit
一個地方大與小同發展有乜關係?
你噉計非洲大你十倍啦, 人哋gdp係咪好你十倍?

其實新一代都一樣買唔起樓
只係多左閒錢去下旅行

澳門人有葡國護照，理得你講咩話

屋企一定有返咁上下資產

乜你d同類唔係好鍾意攞bno打飛機咩😏😏😏 邊有唔夠你強大嘅香港鬥啊 上面咪有stat

撻四隻字係乜嘢意思? 四字真言?
攞證據出嚟啦

我每講一句說話都有link support嘅
how about u?

而家唔係澳門唔休閒了

黑人問號

唔好同澳門鬥welfare 冇得鬥

家家戶戶?
而家後生買到樓咩?
你噉香港老一輩都大把人手握一個apartment啦

我搵左個會計佬幫公司報稅 基本上可以亂黎 19000個收入應該都係低估好多
做個賭場公關唔連下欄野都三雞

.....你計比率定人數先?

運輸工務司司長辦公室主任黃振東指出，特首日前指約八成本地居民居於自置物業，相關數字是統計局一一年人口普查資料。至於今後會否就與家人同住的居民或適婚年齡人士進行住屋需求等調查，其未有進一步回應，重申政府高度重視居民房屋問題。

五十步 btw link呢????????????

政府收到博彩稅夠皮啦

正常range

唔撚係掛。。澳門人都勁多大陸人..

一六點就返關閘

樓嘅問题的確係差
但係依個對於香港其他方面嘅competitiveness影響不大

識人

澳門搵大陸洗，都幾撚屈

發展tertiary industry需要幾多地?
除咗創科

題

最撚on9係搭巴士唔撚排隊

我就cop落嚟
你就叫我google
考試你叫個老師google下就可以搵你嘅ans啦好冇?

D女

我從來無意同澳狗鬥啲乜
我一開始只係笑澳門得賭業
然後有隻澳狗衝出嚟話澳門好過香港多多聲咋嘛

根本澳門大部分工都請唔到人要靠外勞支撐
本地人真心懶開 但博彩業賺到錢 政府可以請外勞服侍本地人

你有錢邊到都好

講廣東話但已經支化左
之前識一班90尾 00年既小朋友
普通話同廣東話一樣流利 放假娛樂就係上去中國唱k行街 佢地去中國就好似我地去旺角尖沙嘴咁

就算澳門細咁又點，論人口都成六十萬人，以外國標準來講絕對算係中等城市，絕對有條件可以多元化產業，唔好話你澳門人廢，不思進取

香港都有一半以上囉
當然香港房屋問題係差嘅, 但其他呢?

的確大陸係平扺玩過澳門 利申唔唱k 行街只行venetian

ok我認我打錯字
因為我打錯咗一個碼
但我上面係冇打錯啦

珠海做同類型搵五千

香港絕對有條件係一個國家，只係支那唔肯放手，同埋你又知香港冇科學家 你澳門就真係咩都冇啦

咁無乜追求係ok既
但如果你想有所成就係澳門好難上位

即係你覺得全香港得一半嘅人有樓好威????

我都認澳門某程度上係好過香港
但係澳門而家賭業開始收皮啦
班荷官而家都開始冇得撈

記得以前話澳門係可以比大陸狗直接入去買屋住?
其實咁細 大陸狗都係插個賭場入去 分返少少餅食
澳門冇一個人可以say no

sorry
打錯咗個碼唔為意

你就幾百人
年年開考收警察都幾二百三個.邊有奶油得幾百人

我咪話香港房屋問題係差嘅
但係你唔係攞其中一個pt就否認所有嘢?

你呢句2015講都有說服力既
你知唔知大陸人而家日日踩爆緊澳門
賭股係咁升
屌你真係唔好影衰香港人

學人講科研?
搞好你啲"大學"先啦

how about the education system 唔洗話澳大ranking低啦眾所周知不過澳門doesnt give a fuck about degree

搞好你d中學生自殺案先 冇命讀到大學喎

一間公司make profit可以係因為佢投資有道
例如佢哋有去融資

但我而家講緊佢哋賭業收入
而家荷官人工低咗同小咗係不爭嘅事實

你邊度聽返黎

上届警察收260 人 (警察咪司警lo)
今届都收260
海關150
司法岩岩開考收45

我食過司警飯堂d餐 份量多到on9

利申 全部都有考
收最少係司法
即係香港既CID

sor修正返
我意思係話入職人數rate

係平到on9咋
可樂加個雞翼面先20蚊
冇記錯好似係

收最多咪散仔lo

唔比人地轉行? 做Croupier比你d高尚香港笑咁人地咪唔做:(

考到仲係到同你講野
有d 未考完啦

入邊剪頭髮都好平

監獄free 你去唔去
得閒整下曲奇 你話幾寫意人生

不了 唔打算返澳門

而家d後生仔唔show賭場工 寧願搵份低人工文職hea工有時間刨書考公務員

考司法啦
15號截止

我中肯講句啦
你有錢人社會上層咁梗係香港爽啦
你普通人甚至社會底層
澳門現在生活質素點都比香港好

澳洲市

又係港澳對決
算啦
澳門天鴿後真係唔好咁Aggressive la
再講，交通、醫療同衛生等等都無得比
香港係走下坡，但澳門太細，同香港比真係無乜意思

唔識講葡文，已經可以含撚

有錢我都一定揀香港既
始終私家醫療有保證
其他服務都比較有信心
但耐何我無錢

唉澳洲大城市全部都係蝗aussie都未出聲 都係唔gur先打到d支那學生重傷jeh

個客賭輸咗 一個煙灰缸車落個荷個頭到
個荷仲唔可以報警

真人真事
閪客特別多

你試下澳門搭巴士

d人係唔撚會識排隊

我之前轉介係香港睇都唔洗錢包來回船飛的士錢同一餐飯

我車都上唔到

樣細就會查
Btw 原來你未夠秤？

叫雞賭錢就ok

長住不了

幾多澳門後生去台灣讀大學

讀完書係珠海返工

因為本土真係冇乜產業

返賭場日夜顛倒 唔係個個頂得順

利申有澳門身份證 每年返去住一排

yes they check 夠21先入啦

珠海返工？返咩

去威尼斯人

珠海返工真係未聽過
出左去讀書唔返黎就真係好多

立左非禮罪未

好多阿伯周街揸學生妹

唔好亂講

90後既我都有 但唔太清楚咩原因所以有

澳門其實就係大陸

一鳩樣，不過有土共比佢地啲狗糧姐

分分鐘渣的士都搵得多過香港白領

咩都有考就做下資料搜集先啦
司法=司警
警察=治安警（你可以睇成軍裝，交通部，入境）都係治安警
警察點會收260人咁多，入面係包埋消防70人
驚你面試時柒Ja
桂枝仔

毀滅香港

當一班40人 有8個新移民？
屌你邊有咁多
唔好9up 我都係住澳門

其實有身分證真係去澳門住好撚過

佢地係班講廣東話嘅共產奴隸
根本無得比

我地學校就算你大陸落黎想寫簡體，都會硬性逼你學繁體

邊間

其實都好多新移民小學生都係講普通話...
話說早兩個月入左院，咁個日我照完ct，搭𨋢返上去時有個著住校服嘅小妹妹同佢老豆係度用普通話傾計，跟住有個50令歲度嘅女醫生聽到佢地用普通話傾計，就問個小妹妹點解唔用廣東話啊，呢度澳門黎嫁wo，你黎得澳門讀書就要學廣東話啦，個小妹妹即係話唔中意廣東話所以唔講，係呢一刻最令我感動嘅唔係個女醫生開聲叫佢講廣東話，而係個女醫生佢自己嘅廣東話都唔正，一聽就知都係大陸落黎...... 個刻簡直係個女醫生頭上見到聖光

唔自爆 但聖字頭

男女校？

喺銀河酒店大堂問個職員野都可以唔撚識聽廣東話

佢唔撚識聽繼續用廣東話同佢講野

“叫你經理出嚟”

應該？ 比啲實質數據好有

鏡x一堆... 我熟客仔黎... 半年照左5次ct.. 正係照ct照左我1皮幾去

好假

你自己上官網睇啦柒頭 沖出黎柒

你唔想信，我講一萬句你都唔會信
信不信由你

你唔驚死姐 好多人驚

聖字頭女校 聽過有同學趕時間寫簡體字
逐隻字扣4分

普教中咗咁多年
香港人已經無咗下一代
當年話温水煮蛙，煮到今時今日

想當年我都有學 不過已經唔識了 利申用stroke or siri

淨係左轉？有無去埋右轉？

銀河除左賭場入面
其他大部份都係勞工 菲律賓 強國都好撚多

勞工菲律賓呢啲都係比較低級職位 管理層嗰啲就唔係㗎啦

佢地寫殘體

睇部門 某D部門成個架構都係以菲律賓同強國為主
因為比較少本地人肯做

今日去打波，睇樣應該都中學，同朋友講咁類似廣東話又聽唔明既方言 又唔識廣東話，開口埋口唔係方言就普通話。唔識廣東話黎咩香港

保安同清潔？

係 基本上係冇本地人

保安呀頭唔係賓賓

呢個我都知

澳門好正啊
簡直係亞洲一哥
好想移民過去

人唔笑，狗都吠

駁唔到

下星期要去澳門
睇人話澳門好正，好過香港
唔知有幾發達呢 ，咁大個仔都未去過呢啲高級一線城市
想問下澳門啲地鐵係咪好快
買飛係咪全自動
同埋機場唔知靚唔靚呢
同埋有冇咩大學要去參觀下
日本有東大，新加波有NUS，香港有HKU，唔知澳門啲大學係咪好高排名，又大又靚，入面個個都講英文呢
想去睇下
真係好期待呢啲咁國際化嘅大城市

近關閘果啲唔係mk就蝗

唔好咁講啊，陣間d澳門狗真係當真啊

都係想比其他人知道澳門係個咩地方
理性討論吓
澳門交通真係好差 成日都講笑話歐洲一個鐘車程可以由法國去德國 澳門一粒鐘都仲係新馬路
凌晨啲垃圾放哂係街邊等垃圾車收 好唔衛生
個個地方都有好有唔好 無話邊個地方一定好過第二度既

sorry for 1999

澳門酒店區，你一定要用普通話先同到侍應溝通到

香港最多講英文，唔使講普通話喎

我住緊果棟樓全部都大陸閪
十有八個都係普通話 d新移民好多都好有錢

不願面對現實，Sorry遺憾係匪語已經超越葡語成為第二多人用

又嚟三督屎尿尼

未做過

岩岩先落完街 可能我呢邊係咁

等於雞？
麻煩figure out 返雞（妓女）嘅definition

原來你define 臭雞格就係depends on一個女仔崇洋，長知識了

上個月去珠海都多人講廣東話呀
間酒店

問下唔可以，Borden horizon，冇話一定要食喎！
本小姐世界觀唔似咁窄

所以呢？問下代表要做？家下以言入罪？
For stance，網上有人問如何處理屍體，就等於佢殺人，入罪嘅standard未必太低，呢度香港，行common law，本小姐打過幾年trial mock，咁basic嘅嘢我仲記得
窄唔窄見人見知，我處女嚟，另外我從未俾帽男友戴
單憑intention就insist人哋有做，咩logic

Btw本小姐一入嚟駁你，你就即係叫人臭雞人身攻擊，果然好合符你作風

原來咁嘅思想就係臭雞，家下嗰standard你定？

Er……我入嚟你立刻叫人臭雞，何況喺呢個moment，我冇叫你雞蟲喎，咩你EQ咁差咩

反正呢個唔係我嘅，你第一日知我共用？

入到嚟兜口兜面一句臭雞，好心你控制下EQ，成日發脾四

你咪唔好相，講嘢style唔同
我中英夾雜㗎

事實我唔臭雞喎

Style呢個字係中文，世界大發現

紀

柒咗仲要問候人娘親，不如問下自己老母自己隻眼生喺屎眼度，睇錯嘢

Sorry ！我係睇到咁serious，可以認真咁用common sense同logic去撚你

係呀！得Lv5，拎唔到5**,英文好差
我有講過要人覺得我英文好叻叻？
我鐘意咁講嘢，唔可以
可能係啲fd係名副其實ABC，一齊咗成為 閨蜜，習慣跟佢哋方式，再加上英文教學，我先咁講嘢
不過點講嘢totally non of your business

Er……其實個median around呢個分
首先我喺好耐考之前之前同你indicate咗我冇睇到咁重，你毋須去屈我去話考完之後睇到咁係咁重要
你搞清楚條time-line同事實先
你自己無限幻想冇用
就算我做空姐被鬼佬中出玩前後唔關你事

原來同鬼佬玩係臭雞

我唔sure段關係係咪100%長久，拍拖嘅都可能會散，你唔俾我之後係同鬼佬一齊？
for the time being,我係唔會對佢不忠

咪繼續ff囉

I mean，你咪繼續F F我終有一日偷食洋腸而分手囉！

不過我好肯定唔會，我開post純粹覺得洋腸好吸引，但唔代表我會出軌

你咪繼續FF，
我無謂為一啲未發生或者根本冇可能嘅事哂口水

傻豬黎，試下去近關閘啲學校門口走一轉先
啲小學生好多都講普通話，但明明佢地識講廣東話
(聽到有講幾句)
利申 澳門人

你地結婚啦不如，成日都見到你地互屌
其實係咪識架你地

有次經過間好似叫中德小學，一堆小學生講普通話

係 永遠關澳門事都會見到佢地互吹

應該2-3成左右 有frd做老師話好撚多融合生
教青局政策要為呢班友做多好多野

實情唔知，就係見到一大堆，我都係啱啱上網搵北區學校先認得個校名，唔講都唔知有間咁嘅野

笑死

睇得出佢港女格
Btw 不如你地結婚啦，佢覆你分分鐘仲覆得多過佢條仔，最多我夾份大人情過你地

香港不知幾多人想全世界撤消香港特殊地位

姐係你覺得司法同司警係兩樣野..唔好睇咁多TVB好唔好

好葡萄澳門人有葡國護照啊

利申bc

一唔夠人講就拎個盲反出嚟，要不然就係八婆臭雞人身攻擊，大佬俾少少新意

香港人生活壓力大 咪咩都屌下先囉

根你老尾

都話近關口d學校嚴重支化 負皮我都冇用

事實喎

香港起賭場咪一撚樣

重有福建人地頭

乜原來中英夾雜就係扮ABC，呀sorry，我自己個圈子幾闊，上流人士至住劏房嘅fd都有，但冇一個係會自卑心作崇，佢哋本身係咁講嘢，我自然習慣跟佢哋咁講，另外我讀英中，好自然code mixing

中英夾雜等於自卑心，Seriously？！
我睇怕自卑係你掛？

福建人都好過其他北面同內陸果班撈佬，香港近年特別多湖南湖北四川既。

佢永遠唔肯面對現實
當人哋講出事實後佢永遠兜園，離題，三督屎尿屁又或者人身攻擊

講到香港啲小學雞係唔講廣東話咁

佢地只係比你地更精通兩文三語咋

兩文三語？當中包括咩

又黎

澳門人啲廣東話口音
好撚似大陸人講普通話
微辣班人都係 有無人有同感

新香港人？連香港兩文三語都唔識？

上期19x個警察（治安警），62個消防，何來260個警察 官網呀柒頭

支那鳩官親屬仲炒得勁呀屌你老母
果然係損害香港運動領頭犬

英，中
粵普英

上面好多港豬自卑心作祟 澳門其實都仲有好多本土加葡國人住，人地真正做緊國際之都，香港先變成支民集中營，同埋有得賭業乜柒文都要精通難免有日冇野做做荷官都要幾文幾語，可能佢地日常交流用自己舒服既語言，暗底裡英文/廣東話仲勁過港豬

國際化同英文好過香港，笑而不語

咁都算反啦 唔係點姐

收檔啦澳狗 人唔笑狗都吠

中下層邊忽好過香港人 剩係識派牌，成個市容成個貧民窟咁，交通混亂，又多支那人，同支那根本冇分別 唔係每年派9000就好過香港人口卜

第一次聽香港人唔洗做狗，只係靠炒炒賣賣搵食

天大笑話

代表全部香港人都係？

而家個重點唔係香港人有冇炒賣
而係香港人係咪好似你口中講到咁
炒賣得黎工都唔洗返
對社會一啲貢獻都冇
可能我見識少啦，以我所知就
絕大部分香港人炒賣得黎都係要做狗既
如果真係依家情況唔同左既話
咁多謝你咁好話我知

講個笑話
澳門可以同香港東京新加波平起平坐

冇人話可以
不過今時今日「香港同東京新加坡平起平坐」呢句野重成唔成立

唔成立啦，而家香港咁垃圾，只不過澳門仲垃圾過香港

你喜啦

如果你咁計法，香港都係啦，1949年前香港有幾多人呀

加咗後用澳門通都係3蚊

自從聽過佢大佬嘅普通話，佢地覺得永遠都超越唔到..

澳門冇icac, 有錢好多野都攪得掂